const questions = [
    {
        id: 1,
        period: '江戸時代',
        human: '渋沢栄一',
        questionOptions: [
            { 
                questionText: 'どこで生まれましたか？', 
                answerText: '武蔵国といって現在の埼玉県にあたる場所で生まれたよ。' 
            },
            { 
                questionText: '何か自慢できることはある？', 
                answerText: '私がもうじきお札の顔になるらしいぞ。' 
            },
            { 
                questionText: '西暦何年生まれですか？', 
                answerText: '1840年に生まれたよ。' 
            },
            { 
                questionText: '実は〇〇な話ある？', 
                answerText: '実は68歳で側室との間に子供ができたんじゃ' 
            },
        ],
        questionOptionsSecond: [
            { 
                questionText: '人生のターニングポイントは？', 
                answerText: 'いくつかあるが27歳の時のパリへの渡航がなければ今の私はなかったと思う' 
            },
            { 
                questionText: '有名な知り合いを教えて?', 
                answerText: '西郷隆盛殿や大久保利通殿は知り合いだぞ。' 
            },
            { 
                questionText: '尊敬している人は？', 
                answerText: '尊敬している人のうちの1人は平岡えん四郎様だな。' 
            },
            { 
                questionText: 'あなたの偉業を教えてください。', 
                answerText: '現在のJR東日本、NHK、サッポロビールなど500以上の会社の設立に関わったよ。' 
            },
        ],
        questionOptionsThird: [
            { 
                questionText: '', 
                answerText: '' 
            },
            { 
                questionText: '異名はありますか？', 
                answerText: '日本資本主義の父と言われているらしいな。' 
            },
            { 
                questionText: '有名な知り合いを教えて?', 
                answerText: '西郷隆盛殿や大久保利通殿は知り合いだぞ。' 
            },
            { 
                questionText: '人生のターニングポイントは？', 
                answerText: 'いくつかあるが27歳の時のパリへの渡航がなければ今の私はなかったと思う' 
            },
        ],
        questionOptionsFourth: [
            { 
                questionText: '', 
                answerText: '' 
            },
            { 
                questionText: '何か自慢できることはある？', 
                answerText: '私がもうじき１万円札の顔になるらしいぞ。' 
            },
            { 
                questionText: '', 
                answerText: '' 
            },
            { 
                questionText: '', 
                answerText: '' 
            },
        ],
    },
    {
        id: 1,
        period: '江戸時代',
        human: 'A渋沢栄一',
        questionOptions: [
            { 
                questionText: 'Aどこで生まれましたか？', 
                answerText: 'A武蔵国といって現在の埼玉県にあたる場所で生まれたよ。' 
            },
            { 
                questionText: 'Aあなたのやってることは現代の職業で言ったら何になる？', 
                answerText: 'A経営者もやったことの一つだな' 
            },
            { 
                questionText: 'A西暦何年生まれですか？', 
                answerText: 'A1840年に生まれたよ。' 
            },
            { 
                questionText: 'A実は〇〇な話ある？', 
                answerText: 'A実は68歳で側室との間に子供ができたんじゃ' 
            },
        ],
        questionOptionsSecond: [
            { 
                questionText: 'A人生のターニングポイントは？', 
                answerText: 'いくつかあるが27歳の時のパリへの渡航がなければ今の私はなかったと思う' 
            },
            { 
                questionText: 'A何を経営してた？', 
                answerText: 'A第一国立銀行はそのうちの一つだ。国立銀行条例をもとにして私が設立したよ。' 
            },
            { 
                questionText: 'A尊敬している人は？', 
                answerText: 'A尊敬している人のうちの1人は平岡えん四郎様だな。' 
            },
            { 
                questionText: 'A特技はなんですか？', 
                answerText: 'Aそろばんが得意だよ。' 
            },
        ],
        questionOptionsThird: [
            { 
                questionText: '', 
                answerText: '' 
            },
            { 
                questionText: 'A異名はありますか？', 
                answerText: 'A日本資本主義の父と言われているらしいな。' 
            },
            { 
                questionText: 'A有名な知り合いを教えて?', 
                answerText: 'A西郷隆盛殿や大久保利通殿は知り合いだぞ。' 
            },
            { 
                questionText: 'Aあなたの偉業を教えてください。', 
                answerText: 'A現在のJR東日本、NHK、サッポロビールなど500以上の会社の設立に関わったよ。' 
            },
        ],
        questionOptionsFourth: [
            { 
                questionText: '', 
                answerText: '' 
            },
            { 
                questionText: 'A何か自慢できることはある？', 
                answerText: 'A私がもうじき１万円札の顔になるらしいぞ。' 
            },
            { 
                questionText: '', 
                answerText: '' 
            },
            { 
                questionText: '', 
                answerText: '' 
            },
        ],
    },
    {
        id: 1,
        period: '江戸時代',
        human: 'B渋沢栄一',
        questionOptions: [
            { 
                questionText: 'Bどこで生まれましたか？', 
                answerText: 'B武蔵国といって現在の埼玉県にあたる場所で生まれたよ。' 
            },
            { 
                questionText: 'Bあなたのやってることは現代の職業で言ったら何になる？', 
                answerText: 'B経営者もやったことの一つだな' 
            },
            { 
                questionText: 'B西暦何年生まれですか？', 
                answerText: 'B1840年に生まれたよ。' 
            },
            { 
                questionText: 'B実は〇〇な話ある？', 
                answerText: 'B実は68歳で側室との間に子供ができたんじゃ' 
            },
        ],
        questionOptionsSecond: [
            { 
                questionText: 'B人生のターニングポイントは？', 
                answerText: 'Bいくつかあるが27歳の時のパリへの渡航がなければ今の私はなかったと思う' 
            },
            { 
                questionText: 'B何を経営してた？', 
                answerText: 'B第一国立銀行はそのうちの一つだ。国立銀行条例をもとにして私が設立したよ。' 
            },
            { 
                questionText: 'B尊敬している人は？', 
                answerText: 'B尊敬している人のうちの1人は平岡えん四郎様だな。' 
            },
            { 
                questionText: 'B特技はなんですか？', 
                answerText: 'Bそろばんが得意だよ。' 
            },
        ],
        questionOptionsThird: [
            { 
                questionText: '', 
                answerText: '' 
            },
            { 
                questionText: 'B異名はありますか？', 
                answerText: 'B日本資本主義の父と言われているらしいな。' 
            },
            { 
                questionText: 'B有名な知り合いを教えて?', 
                answerText: 'B西郷隆盛殿や大久保利通殿は知り合いだぞ。' 
            },
            { 
                questionText: 'Bあなたの偉業を教えてください。', 
                answerText: 'B現在のJR東日本、NHK、サッポロビールなど500以上の会社の設立に関わったよ。' 
            },
        ],
        questionOptionsFourth: [
            { 
                questionText: '', 
                answerText: '' 
            },
            { 
                questionText: 'B何か自慢できることはある？', 
                answerText: 'B私がもうじき１万円札の顔になるらしいぞ。' 
            },
            { 
                questionText: '', 
                answerText: '' 
            },
            { 
                questionText: '', 
                answerText: '' 
            },
        ],
    },
]
export default questions;

